---
title: "Interpeller"
date: 2019-04-05T16:33:50+02:00
author: "Pau à Vélo"
aliases:
  - /interpeller/
---

Vous avez un signalement ou une suggestion à faire concernant les déplacements
à vélo ou à pied dans l'agglomération paloise ?
Pour faire évoluer notre ville, c'est important d'en parler et de le faire
connaître.

Plusieurs cas de figure peuvent se poser

### 1. Incivilités

Stationnement abusif ou dangereux, comportements à risque ... Dans ce cas le mieux est sans doute d'appeler la police municipale.

**Police municipale de Pau** : 05&nbsp;59&nbsp;82&nbsp;82&nbsp;92 <a href="tel:+33559828292"><span aria-hidden class="fas fa-phone-square" title="Appeler" style="font-size: 1.5em;"></span><span class="sr-only">Appeler</span></a>

Si le problème est récurent, un écrit devient indispensable pour faire avancer les choses (voir point 3)

### 2. Entretien courant
Nettoyage de la voirie, peintures effacée, panneau manquant ou dégradé, etc... Dans ce cas si possible, 

* Si vous avez un smartphone, utilisez le service "Alerte voirie" de l'appli Ma ville facile ( à télécharger sur <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=bergerlevrault.app.communeit.pau"><i class="fab fa-google-play"> Google Play</i></a> ou sur <a href="https://apps.apple.com/fr/app/mavillefacile/id1486821849"><i class="fab fa-app-store"> App Store </i></a>). 
* Si vous n'avez pas de smartphone, vous pouvez utiliser [le site internet d'Alerte Voirie](https://pau-demarches.agglo-pau.fr/airform/formulaires/PROXIMITE_CITOYENNE). 
* Il y a aussi la possibilité de faire un appel téléphonique à Alerte Voirie. Mais cette méthode ne facilite pas le suivi par notre association.  
**Alerte voirie** : 0&nbsp;800&nbsp;0&nbsp;800&nbsp;64 <a href="tel:+33800080064"><span aria-hidden class="fas fa-phone-square" title="Appeler" style="font-size:1.5em"></span><span class="sr-only">Appeler</span></a>
  
Après votre signalement, vous allez recevoir deux mails, et **nous vous invitons vivement à nous transférer le mail qui contient les informations essentielles de votre signalement (récapitulatif), ainsi que tous les messages de suivi de votre demande**, à l'adresse

`alertevoirie@pauavelo.fr`.

Vous pouvez aussi nous envoyer votre propre témoignage de suivi, toujours à la même adresse (par exemple pour nous signaler que le problème est résolu ou pas). Il suffit de **mettre en objet du mail le numéro de votre signalement alerte voirie.**

Pour bien comprendre comment faire un signalement alerte voirie et nous le transférer, vous pouvez également regarder le tuto vidéo réalisé en mai 2022, toujours valable.

{{< vimeo "705333301" >}}


### 3. Problème plus général
Vous souhaitez par exemple alerter de la dangerosité d'un carrefour, demander l'élargissement d'un trottoir, la création d'un sens interdit, la création d'une piste cyclable, signaler une configuration de la voirie qui pose des problèmes à de nombreux usagers à pied ou à vélo, ou des comportements problématiques répétés et généralisés. 

Dans ce cas le mieux est de **rédiger un mail en bonne et due forme à la mairie, en nous mettant en copie**. Ainsi tous ceux qui peuvent traiter ou relayer votre demande seront au courant. Si possible, joignez des photos (pas trop volumineuses)&nbsp;!

Pau à Vélo vous propose de rédiger un mail et de l'adresser à la mairie,
aux services techniques, avec copie à notre association. 

####  Pour

* Mairie de Pau &lt;contact@ville-pau.fr&gt;

#### Copie à

* Pau à Vélo &lt;asso@pauavelo.fr&gt;

Si votre logiciel de mail est bien configuré, vous pouvez
<a href="mailto:contact@ville-pau.fr?cc=asso@pauavelo.fr" target="_blank">cliquer ici pour ouvrir un mail avec les adresses pré-remplies</a>.


